非洲豬瘟重創中國 福建多地憑身分證限購平價豬肉

非洲豬瘟重創中國，疫情連帶使豬肉價格上漲，中國福建省多地啟動農副產品平價商店銷售政策，對豬肉進行限購，當地民眾必須憑身分證購買，引起關注。
綜合中國媒體報導，中國福建省莆田市荔城區人民政府近日發布通知，表示啟動農副產品平價商店銷售政策，自9月6日起，名單內平價商店所供應的豬肉每公斤補貼4元人民幣，憑身分證每人限購2斤（1公斤），銷售品種包含腿肉、條肉、精瘦肉和排骨，結束時間視區域食品價格走勢而定。
但莆田並不是中國福建省首個實施豬肉平價商店限購的地區，廈門市早在7月底就實施相關政策，廈門市民可在全市的96家平價商店的銷售區，買到政府補貼價格後的豬肉，該豬肉價格相比市價打了95折，但每人每次限購5斤（2.5公斤）。
另外，有網民21日在中國網路社群上PO出福建省漳州市某間超市的豬肉價格表，多個品項價格高昂，最貴的是排骨，每500公克價格竟高達59.8元人民幣（約268元新台幣）。不少網民在下方留言抱怨：「各位算算你們工資購買幾斤肉」、「要吃土的節奏了」。

呢到有批好平既豬肉

冇豬肉，咪食牛肉囉

同文革一樣，用國家ge糧票買野食

其實香港呢個仆街政府連豬都舔共

由於五豐行是中國大陸豬肉的統一代理機構，從而被指為壟斷市場[3]；不過，香港政府的競爭政策諮詢委員會所作的檢討，則總結「政府不必採取任何行動，干預市場力量運作。」

搞撚到我地食貴豬

人民幣就係軍票

中國老百姓不買養老保險、不看病、不吃肉、不坐車、不洗澡，一年兩年沒問題，但你美國人受得了嗎?

食草。

人命不是成本

用盡quota買晒佢 再賣貴2成

中國人食草，唔食豬肉

共產

要既打呢個電話搵我

食非洲豬瘟肉都仲要SHOW 身份証先有得買? 屎共真係惡到冇朋友

每公斤補貼4蚊有鳩用咩

懷疑受干擾 無理由日推夜推連登仔完成唔到